恐怖游戲《還願》上市大紅 全球實況第四

由台灣赤燭遊戲（Red Candle Games）開發的心靈恐怖遊戲《還願Devotion》在2月19日正式在Steam上線販賣，短短數日內已經衝上Steam百大熱門遊戲榜，更在Twitch總實況觀看人數排行榜上直衝全球第四，最多同時共有萬人遊玩、直播觀看人數則超過10萬人。

《還願》是赤燭遊戲繼《返校Detention》之後推出的第二作，由於兩作背景均設立在台灣的戒嚴時期，內容也都與台灣民俗、宗教文化有一定的相關性，而《返校》劇情約處於1960年代、《還願》劇情則處於1980年代，因此雖然名稱、劇情與角色上沒有相關性，但《還願》還是普遍被認為是《返校》的續作。

《返校》在2017年1月13日同樣在Steam上線發售，靈感來自於喬治．奧威爾（George
Orwell）的小說《1984》，以台灣戒嚴時代的白色恐怖為背景，對言論自由、政治迫害以及師生戀等敏感議題都有所涉獵。遊戲取得意料外的成功，發售當月衝上全球銷售榜第三名，截至2019年為止已在Steam上售出超過50萬套，其中約七成來自中國大陸，但遊戲帶來的總營收則有五成來自台灣，這是由於許多周邊產品只在台灣販售。

時隔兩年，赤燭遊戲的續作《還願》終於上線，這次不同於將背景設立於校園的《返校》，《還願》將故事劇情聚焦在一家三口居住的擁擠公寓大樓內，遊戲也不同於前作關注的“自由”主題，內容描述了男尊女卑、家庭暴力甚至是新興宗教等等，看似主題變得微小，但其實卻更加切身相關，似曾相識的場景也使得玩家更能感染到遊戲內的恐怖氣氛。

《還願》發售後也像前作一樣在中國大陸引爆話題，遊戲內角色、新興宗教領袖“何老師”登上微博前二十大熱搜榜，更有大陸網民製作梗圖“暴打何老師” 、“見菩薩去吧何老師”，還有人引用遊戲對話來諷刺賭博行為，稱“心誠則靈，你還沒翻本表示你賭不夠”、“不要理會身邊的聲音，押下去就對了”

由於《返校》成功塑造出一個知名IP，遊戲公司也與出版社合作推出改編小說，並售出電視劇與電影的改編權；若《還願》能延續前作氣勢，或能成為台灣自製單機遊戲的新里程碑，意義頗大。不過，雖然《還願》目前在Steam上有超過1,200篇評論，綜合評價為“極度好評”，但和《返校》的超過7,000篇評論綜合的“壓倒性好評”還有一點距離；並且由於《還願》採用第一人稱視角，偏暗色調以及模糊手法容易造成玩家生理上的不適，發售當日也傳出影響遊戲進行的BUG（現已陸續修復）。後勢如何，恐怕還需要時間的證明。

原來係同一間開發 唔怪得

個個睇實況 冇人買

台狗忘恩負義
如果無白色恐佈，50年前就淪陷左啦

12人開發團隊，programmer仲要得3個人，做到呢個水準 已經好抵讚

弊在睇完唔買 銷量好一般 未計啲人玩一陣退錢

個氣氛同環境係唔錯既
不過得幾粒鐘貨仔
但成舊水隻game
只係個個台主都跟風去玩

steam已經overwhelmingly positive了
但真係遊戲時間太短個個寧願睇人玩都唔會買
但個故事真係好sad

銷量一般，個個睇完實況當玩咗，又多人爆機後退款，不過劇情恐怖game一向都係口碑好銷量麻麻

佢ARG(現代劇情)果度都唔知係咪唔夠資源做所以變咗現實game，都係錢問題

好奇一問 點解可以退錢

個銷量唔多掂應該唔會有dlc

爆機後退款都幾仆街
正撚人

2個鐘內可以退
但隻game咁快就爆到機架

你自己做得好，，好有九龍風水傳feel， 如果有 風水，大戲 黃賭毒 加埋 就perfect
（ 其實我都係啱啱睇）

無香港題材, 無興趣

隻game*做得好

玩唔夠唔知幾多個鐘遊戲時長就可以退
有d人2個鐘內極速爆機就退咗
其實都唔係好貴，唔明點解要退

長又嫌晒時間，睇人玩算
短又嫌冇內容，睇人玩算
易又嫌冇難度，睇人玩算
難又嫌玩唔點，睇人玩算

睇完
見個價唔高買左佢
個故仔真係好好

以前香港老一輩就話鐘意拍彊屍 喪屍 玩恐怖片呢味野...今時今日台狗走黎搞遊戲恐怖...有d leung leung地

不過返校搞到個名聲已經好好
個期都已經有批台仔剷9間野
點解第2隻仲繼續食老本....轉下題材啦唉...

佢地如果睇完人地直播再玩就可以飛的野都飛曬，應該可以2個鐘爆

好多強國人係唔知邊度比野嚇親就退咗

但我好意外台灣本土個力量好似唔夠做

已經轉佐
由白色恐怖政治問題 轉佐做
社會民間信仰問題

恐怖片娘？一個大分類點會有娘唔娘依樣野
而且依隻完全同彊屍 喪屍無關
癲完未

只能講
好睇唔好食
大家多D支持下啦

講恐怖我覺得the dark occult恐怖d

Taiwan number one

屌佢既理據 好多都係取易捨難、食老本
並唔係話背景同故事up乜
講背景真係任你遊

返校俾人屌都係話佢創作元素低到仆街
純粹賣美術同氣氛
籠統講法就係好似三國演義咁本身已經有個家傳互曉既根底
借少少宣傳效果谷兩谷

題材無問題，呢類恐怖野就算你轉現代背景都係咁上下，主要係market玩開劇情型恐怖game來來去去就係果批人，以前主機年代已經係咁

不過估唔到雷聲咁大，咁多人連唔玩都買黎擺下支持下都無，真係走曬去睇直播算姐

btw我覺得好ARG玩過隻game

Programming係遊戲開發入面唔係核心工作

為屌而屌
公司仔一間 想人地要點大作法
出AAA級game好冇

今次由2d轉3d 已經睇得出好大進步
無論係畫面 定流暢度都好高
估唔到台灣出到日本級數game

多咗隻字

第2隻未敢講仆直
返校班台仔都係私下屌,細細力咁
但呢隻我都唔知咩事,上幾日已經見d台仔直接開哂波咁屌

打完隻Game，趕得切退錢先叫打爆機
退唔切錢稱唔上打爆機

睇youtube評論見到班支那人又打曬飛機話咩國產遊戲(保釣人士.jpg)

好恐怖...睇人LIVE左一陣就閂左

反正台狗野 十年前有些少閒錢都仲會理下,家陣連玩日本game都要望兩望考慮清楚,我就唔會比$養班私底下上尸丁丁借頭借意黎屌尻香港既背骨仔,買game寧願俾多少少買外國3a算啦

學台狗話既
雷聲大雨聲細
紅得快時,過氣更快
(返校)

利申有汁都撈埋
因為台仔期望太高啦…未出game已經有好多文，片，吹奏到劇情好勁咁

咁事實上ARG加預告片的劇情埋線都好仔細，咁你一定會期望隻game個劇情勁過ARG同預告片啦，點知佢係單線劇情，遊戲時長短，而且無多重結局，好多線索(例如最後錄音帶果班受害人)都無解釋到就完咗

點樣食老本法...姐係唔出得恐怖game?
橫向2d轉做3d第一人稱，政治題材轉做宗教題材 邊到有食老本？

要整vr版

整一d普通人睇yt感受唔到既效果

佢宜家始終遊戲性低 解迷低
玩完一次好難玩第二次

美心

玩得夠快係可以爆完退

太撚恐怖
買唔落手

覺得差既垃圾退款都正常
覺得好玩玩完仲要退錢 屌你老味乞衣咩
支持下班開發者都唔得?

睇godjj直播玩 笑到仆街 恐怖都變搞笑
隻game個氣氛做得幾好
假如自己一個夜晚玩 應該會心寒

不過畫面上始終無大作做到咁高質
同埋某啲位拖太耐 太沉悶
加返多啲靈異野 應該會精彩好多

成舊水

講到天文數字咁

佢有邊部分你屌鳩香港？
同埋佢百100蚊左右
3a作講緊都要4 5百又何來少少錢
同埋一隻小品可以紅到幾耐？
3a作都唔係隻隻都keep到2個月

我睇大J玩

始終有啲人唔敢自己一個玩恐怖game，但睇人玩就起碼感覺上有人陪住咁

好奇一問, 你會唔會叫 GTA轉下題材?

唔明有咩威
故事又差得畫面好
上次都係拎政治光環上位
明明好普通
最多叫有中華特式既美術
不過依d野who fucking care
得華人賤種狗先會圍爐吹奏
香港九龍城寨先勁
鬼佬同小日本都當神噤拜
台狗

我覺得隻Game「解謎」、要人putting pieces together嘅成份多過嚇人

獨立game dev黎講算OK

同埋台仔都好齊心宣傳，果日一出全部轉晒呢隻Game

跟住唔少外國Streamer都留意倒隻game加入玩埋一份

台仔屌咩?

今次值得欣賞喎個故事邊算差呀
最多話gameplay無咁好
但你攞九龍城寨同隻game講嘅東亞宗教文化習俗比會唔會搞錯咗啲乜嘢

好賣就唔叫，唔好賣就叫

轉題材但冇銷量就笑人捉到鹿唔識脫角，
唔轉但係冇銷量就笑人唔識變通食老本，
反正點都贏

係戒嚴時期,唔係白色恐怖.

好酸

尋晚玩左陣覺得唔錯
氣氛一流 特別係環境同事物
因為較接近香港 代入感更強
會有共鳴

睇落好似想抄silent hill 4 咁

你其實知唔知自己講緊乜？

連登仔:隻game倒貼廿蚊 再考慮玩唔玩
真係好肉酸

做野壓力大
搵野罵下

窮撚咪一開始出聲囉 講咁多原來冇錢
柒唔柒啊清

stean玩左2個鐘就已經冇得退
隻game爆機長過呢個時間

俾$買屎食?不了
睇花生夠啦

可以睇GAMEPLAY, 但唔會玩

利申下先，我係見到有d強國人聲稱自己爆機後退款ge(跟住比人圍屌)，無實測過

我自己玩係玩唔到2小時咁快爆機

成日串台仔垃圾,人哋又可以做隻咁嘅game
香港人淨係可以喺度酸人哋

八十八！八十八！八十八！

屌依個位變晒聲真嚇撚到賴屎

買左 開著 然後睇人實況 純支持 一個咁少人既團隊有咁既質素真心勁

尋晚睇6Tan玩笑死
估唔到會有Random 女鬼

台灣都開始搞得掂遊戲產業
香港果d高科技產業 真係食得屎

有無鬼佬玩先

全程縮埋一舊

班現實網上都係最低等嘅鍵盤戰士把口剩係識台狗台狗

連登有9成人唔知咩黎

大把
韓仔韓鬼佬鬼妹
夜晚上twitch 都見到

我睇人實況睇到開頭少少就熄咗
好撚淆

臺灣白色恐怖時期，指中國國民黨主政的中華民國政府在臺灣進行的白色恐怖統治，期間從1949年5月20日至1991年5月22日為止。中華民國臺灣省政府主席兼臺灣省警備總司令陳誠頒布《臺灣省戒嚴令》，宣告自1949年5月20日起在臺灣省全境實施戒嚴。

戒嚴咪白色恐怖個陣囉

真心覺得隻game一般般

係咁係同一個地方loop

恐怖又唔係話好恐怖

玩味性又無re2 outlast果d咁刺激

劇情中規中矩

睇人玩下算

無停過 成4點都仲有6千幾人
個個睇佢淆

88 = 爸爸

唔係話唔支持，但隻game真係唔知有咩好玩，一路行黎行去執野，似睇戲多過打機。所以睇人玩係幾好睇，但真心唔覺得好玩

回歸同淪陷係唔係一樣先？用詞唔同就反映到某人對某件事上嘅立場.

好了 來跟慈孤觀音說 你要求什麼？

我睇左老皮同阿津玩
呢隻game以獨立製作黎講其實真係唔錯
以佢價錢黎講真係短左啲, 內容唔夠豐富, Steam $82 大概2-3小時遊戲時間, 加上係敍事game, 單一結局, 重玩性低, $82原價買當睇套戲咁解
見到有評論話, 隻game為左過審, 應該cut左啲野

你話佢係恐怖game, 講真完全唔驚囉, 若果畫面暗就要驚, 反而部電腦開唔著機, 我望住個黑Mon仲驚 (雖然我本身睇恐怖片都唔識驚...)
你話佢係解謎, 但又完全無難度, 因為根本就係lead住你黎講故事俾你聽
佢音樂、配音、場景、道具、敍事手法真係好正, 例如故事書、心美娃娃嘅小舞台
講到懸疑, 基本上唔洗玩到一半都估到成個故事大概係點, 因為個套路都好老土, 最後都係睇佢點present個結局出黎
呢隻game, 睇人玩到三份之一真係有衝動買, 但係見啲評論話太短、煲大左、同上部作品差好遠等等, 我都耐心咁睇埋啲人玩晒先

可以話, 睇左人玩無買到, 有少少後悔, 因為呢類講故事嘅遊戲, 劇透左就好無癮, 再加上呢隻game嘅自由度同遊戲性係非常低
但係又有少少慶幸, 因為我真心覺得佢唔值果個價, 若果未來會有DLC (殺何老師?)或者真係有full version 又唔同講法。
若果講合理定價, 同類遊戲我覺得$55-68左右啦, $82算唔算俾多佢?
當食餐咁解飯囉, 雖然唔係俾唔起, 但真心覺得唔值

睇到訓左，屌，有冇咁驚

一上架立即買↓
等到元宵節夜晚八點立即下載↓
打開門見到紙紮公仔熜game刪除↓
打開魯蛋實況↓
瘋狂重播碼頭姑娘

估唔到會有連登仔睇巨魔
btw 完game 2首歌都好撚高質

講嘢之前動下個腦先啦

你係咪想迫死連登仔班廢青

我覺得值音樂好正 ,ending 畫面配合埋音樂真係有眼淚

我睇咗魯蛋未睇巨魔

尋晚好似好多人入哂佢個台
不過餐哥最癲
果晚過左3萬人睇

你可以覺得值, 我玩得多睇得多就覺得唔值
佢有OST賣, 你想支持可以買
但我係想打機唔係想睇戲/聽歌, 講解謎無難度, 講恐怖完全唔驚, 血腥位? 條蛇咁大把? 冒險...撚有險過?
講到可以感動人嘅遊戲, 佢又唔係唯一一隻, 例如有Last Day of June, Brothers: A Tale of Two Sons, 我想喊我去睇催淚戲啦

反台風氣係近一兩年先開始帶起

用意係轉移視線，將部分反支那既話題轉去反台之上

現實上台灣同香港除左小學生級數網上罵戰，根本無去到城市及國家層面既仇恨，所以你話咩人先會反台呢

再可以舉多個例子,到底係三年大飢荒定三年困難時期？邊個先係啱,你又會用邊個吖？

點解你覺得我冇玩得色睇得多，認自己老屎忽會岩d？你唔知佢掛羊皮買狗肉？佢第一隻都係主sell故仔用恐怖襯托，你又話你玩得多？

窮撚低質反台

左一句「台仔剷」右一句「俾人屌」
原來自已冇玩，又冇錢買，唔識又要執你口中既台狗水囗尾黎屌
跟尾狗醜唔醜

ARG好正，睇埋ARG個background補充好多

支那又係度鳩叫話係我國做的遊戲了 仙劍係咁 武林群俠傳又係咁 臉皮真係厚撚到仆街

agger
客觀黎睇作為恐怖game佢係唔夠喉，雷聲大雨點小，但同佢係咪台仔game無乜關係，換個國家製作一樣的野，都係會得到呢種評價

好心果d人唔好搞亂個post啦，睇下巴絲認真討論有乜評語都唔得

返校其實係抄韓國隻COMA
不過韓國果隻玩左1個鐘就DEL了
唔太恐怖,個女鬼MISS大大地波
台灣隻返校夠晒華人風味,啲鬼
還願仲未玩,因為第一人稱一定頭暈想嘔

LM

有冇咁勁兩個鐘內爆到

仲諗住入黎睇人屌柒何老師，
點知係有班清高撚係度嫌呢樣嫌個樣
學前面話齋，唔講以為隻 game 要賣千幾二千蚊

BIO2 REMAKE 睇人玩算，你話係咪

咩啫? 我無串你喎, 你唔好玻璃心好唔好?

我話我玩得多睇得多, 唔代表我要玩左返校先可以評論還願
我純粹係表達我麻木左, 我都有話我睇恐怖片都唔識驚啦, 呢啲好個人主觀嘅感受, 我唔講得?
btw, 我唔得閒假定你係資深玩家定新入門, 但請你唔好假定我有玩返校好無? 要感動人嘅遊戲, 比佢感動嘅真係有, 佢一定唔係我心目中嘅第一 (可能係你嘅第一啦)

好多人話新作同佢上隻比, 今次呢隻不如舊作, 我反而開心我買左未得閒玩, 可能我玩完仲插多兩錢重添 (若果舊作真係優勝咁多)

若果話佢今次都係主SELL故仔, 用恐怖襯托
我真係會俾2分咁大把 (若果唔睇佢美術、音樂、手法、模組等等)
故仔有張力? 劇情有好獨特? 恐怖感強? 對唔住, 單以劇情同恐怖呢兩點黎講, 對我而言係完全唔合格

同埋唔知你激動乜撚野, 我有話你鐘意佢音樂可以支持, 佢有OST賣, 我個人覺得唔值, 唔代表我指責你啲乜乜乜, 你大可以大力支持
話自己玩得多睇得多=老屎忽, 係囉, 呢個世界毛都未生齊就大晒, 唔俾人玩得多睇得多, 但你又好似覺得我串你新手, 若果你都玩得多睇得多,你咪又係老屎忽
家下好簡單就係, 你覺得值, 我覺得唔值, 唔明你激動乜撚野

之前挽過隻sniper game 10-11hr
冇興趣之後退款都比

除左jump scare根本唔恐怖

洗幾百以為自己人上人
自己鐘意食屎咪算
學埋哂台狗d on9挑機口吻 未課過水玩就唔準講 獨裁到啊
拋我一句窮撚就會落塔??

丟去馬會好過啦

阿嬤家模擬器 搞到好多台仔有陰影

巴打又唔記得食藥...

Mr. A How are u

連登仔係咪傻撚左

戒嚴令個時禁共產、馬克思主義既書，捉尻讀書、藏書個班人都唔叫白色恐怖？

定係你真心覺得為左所謂「國家安全」，上述事項都十分合理？

咁你以後見到銅鑼灣書店事件重現，可以唔洗叫春話政治審查、勿尻野出版自由啦。

因為係支共眼裏，你咪係一樣所謂「分裂國家、煽動顛覆國家政權」，得未？

所以話，華人永遠唔配有西方個套公權力制衡，三權分立制度。

華人只會將公權力用嚟驅趕佢地本來擁有既自由，只為打壓其他佢地唔滿意既野，將公有既自由區域一步步收窄，但對懸在自己頭上既屠刀視而不見，然後對受打壓者笑多聲而沾沾自喜。

幾時出正傳 屌柒何老師

每一件事只要台仔有份參與，都會有人鳩屌台狗乜乜物物，真係好低汁

未玩過當然講得，你買唔買關我撚事
屌人台狗，又走睇台狗討論，再引用台狗comments屌人，食人口水尾又屌呢下柒哩

你睇我質疑下隻game 本身無咩料到 純粹美術個d搞頭好 已經引到幾多盲撐係度喪屌

黃皮膚圈子d$真係特別易賺
無乜要求咁
咪搞0到呢家d垃圾手遊多到癡哂線

淨睇pv 前期廣告 睇見返校 個期都叫有d噱頭
呢加直澄倒退...靠班友仔自己圍內吹
我仲要係睇台仔fb share 迷因先知赤燭出新game wtf02/339929189954863/?type=3&theater

連登越反越紅

廢老思想：賭波賭馬好過

幾有當年omg ceo氣勢wor

其實懷念大陸故鄉嘅人都會畀人拉㗎

希望香港都可以出到類似既game

游你老母咩大陸仔

自己有3D暈玩唔到隻GAME，
但有跟開前導ARG，真心誠意十足，
玩唔到都買左支持吓。

仲有大把荒謬既例子添

不過為左配合連登仔既智商，搵個同香港case對照既例子更淺白Ｄ咁解。

真心唔差 百零蚊隻game 都可以屌

香港人

人地細公司細budget
難得係幾萬隻game之中圍破重圍拎到d名氣
好心就唔好屌人地 鼓勵一下小製作
定係大家想以後得大公司獨食
瘋狂出DLC禁住你黎搶
AAA級畫面但任務全部copy&paste
迫你刷裝 玩到自己都變喪屍

明明
台仔最垃圾係仲係咁撚多人玩香港出果隻神魔

剔開抄呢點
屌你老味轉左咁多年珠都未撚悶

上面明明係台狗前台狗後，都唔知你老母點教仔，定係你本身EQ低，寫得唔好咪重點講下邊到問題

之前喺動漫節睇到有隻game叫 牛一
個feel睇落同呢隻還願有d似
而且係香港題材 好期待

細公司細budget故事有意義都唔夠架
要自創埋新一類既遊戲 唔係既話就會比人話恐怖game好娘

台仔不嬲想學日本人玩果種深度美
不過始終都係支那基因，點玩都去唔到日本果種LEVEL

講真, 我尊重佢地支持, 呢隻game亦唔係無可取之處
呢隻game係美工音樂等等方面真係出色, 講故事嘅手法真係唔錯
但係可玩性、可發掘性、自由度同埋故事張力真係硬傷
我其實支持佢ending用呢種手法, 若果真係血淋淋咁slow心美嘅屍體之類, 並唔符合遊戲嘅風格, 佢結尾感人但唔完全係悲傷, 不過講到觸動感, 真係仲差啲火候

我比較亦唔係將還願同返校黎比較, 我係張佢同巿面上嘅遊戲黎比
家下想整到隻game啲模組靚有幾難?
但係赤燭既然行得呢一條路, 想用內涵取勝, 咁故事內容先至係重點
我未玩返校, 唔知兩者之間差幾遠, 但單單以我玩過嘅其他sell故事嘅遊戲黎講, 還願個故事唔係差, 但真係好一般
我甚至係睇人玩還願果陣, 見到江郎才盡嘅杜豐于, 有諗過呢個設定會唔會其實都係赤燭對自己未來嘅恐懼, 驚自己總有一日都江郎才盡?

其實作為一個玩家, 同其他玩家嘈隻game好唔好, 值唔值, 係無意義, 純粹係表達個人諗法, 有啲人會因為某啲介值觀而好BUY或者好抗拒某啲野, 呢點係改變唔到
甚至乎當有人唔同意見, 會覺得人地係質疑緊自己品味, 尤其係自己跟隨大眾思想果陣, 就會覺得對家錯晒, 有時只係每個人嘅要求唔同啫

若果赤燭真係有料, 係加強遊戲嘅硬件嘅同時, 再加強下軟件(故事), 我覺得作為玩家嘅支持就唔會白廢, 若果佢真係想轉型, 喺美工同音樂方面落手, 咁唔該就加強一下遊戲性平衡番, 畢竟都唔係無遊戲用音樂同美工黎做賣點

至於佢係咩人 (台灣人? 日本人? 定中國人?) , 唔關我事, 就算佢係香港人都唔代表我要撐, 以game論game啫
佢出好game, 我就俾錢支持, $82我係覺得佢故事水準上唔值, 但唔係俾唔過, 反正又唔係貴, 當買美工、音樂同present手法咁大把囉, 呢方面係值嘅

未死得

hollow knight 都好玩過 2 remake

其實還願嗰故事對我地香港人黎講可能有啲離地，但對台灣人黎講係好貼地好有共鳴，台灣成日都會有啲邪教騙案出黎

要健健康康

以前台仔出到戰略game同日本有得fight架,支那點比,係都話日韓台港新馬支啦

有玩開game都知台灣近幾年係衰在數碼盜版易過以前,佢地d本地大廠水路收窄哂都廢事搞原創,仲走去尻代理韓日手遊咪搞到今時今日咁

至於赤燭,就算吧啦

有台仔估計係因為陳伯嗰邊條線牽涉姦殺女童，steam可能唔俾佢過，焗住轉故事線 / 斬件出咗杜氏一家先

前導太神導致遊戲本體睇落好似差左d咁
如果係因為經費問題做唔到雙結局就真係好可惜

好似你激動啲喎Ching
人哋覺得值你就擺一副「我見多識廣所以覺得唔值，你目光淺窄先覺得值」嘅姿態出嚟
好難唔覺得你老屎忽喎

我就好簡單，呢類遊戲本身就唔預遊戲性高
個氣氛襯托得好，故事能夠自圓其說就足夠
而且重點係佢同中華/台灣本土文化融合得好
呢一點係全球遊戲市場嚟講算係幾難得
我覺得呢個方向幾值得支持，即使唔親自玩都會買

知道

得幾個連登仔屌
可唔可以唔好賴落去香港人到
台灣都有小部分人屌隻game

刁民丁又出嚟嬲屌

場景同音樂做得非常好
雖然內容有點短 但絕對物超所值

其實我想睇返佢未改既故仔多d
出DLC或者好似ARG咁放上網都好呀

垃圾game
又唔恐怖又悶

國動本人

台灣勁

腥港班IT狗係咪又諗點寫外掛 一天爆機 ?

我打過乜你自己睇, 我唔想再重覆
佢一副自卑心態覺得人地串佢啫, 我淨係想表達, 我見得多所以麻木左, 我唔明佢自卑乜野
佢讚音樂同ending, 我支持佢買OST去support

無人話過老屎忽先識欣賞, 不過作為遊戲製作要明白一樣野, 唔係個個玩家都係白紙, 唔係個個都俾佢地拎到第一次嘅感動
我只係用一個「老野」嘅身份黎表達, 佢故事係薄弱

我知一向呢類遊戲都係唔用遊戲性取勝
但一隻故事向嘅遊戲, 故事根底只係一般質素, 就算再融合中華/台灣本土文化, 你一隻可以咁, 但第二隻第三隻呢? 同一堆嘅料, 你做第一個出頭叫賣點, 但之後就叫炒冷飯

其實講到感動先好笑, 我睇得出女兒係在乎佢父母, 但係佢父母呢?
成件事不過係迷信嘅父親令到個女送命
父親喺同慈孤觀音求果陣, 係求乜? 俾光明佢個女, 俾天籟之聲佢個女, 令佢個女出人頭地, 或者呢啲係上一輩對子女嘅愛?
若果講父女情, 佢地本身父女之間嘅互動, 我唔係好睇到有深嘅聯繫
或者父親成日睇電視, 播個女嘅表演係一種懷念, 但我覺得更多嘅係愧疚, 想得到救贖
我反而覺得the last of us嘅大叔同妹妹之間嘅互動所產生嘅聯繫, 更加觸動我

何老師出黎浸酒！

我自己覺得還願即使單純由故事角度去評價，都係中上水平
將一件簡單不過「迷信導致家破人亡」嘅故事，結合時代背景(e.g. 電視興起令到傳統電影編劇沒落﹑民智未開令當時嘅人一聽到精神科就耍手擰頭寧願信神拜佛﹑女明星結婚就會引退 etc)，做出嚟嘅故事線同角色嘅行為就好合理，完全令人信服
聽咁耐話屌隻game都係屌佢太短或者唔夠恐怖，就係無人屌過佢故事有咩犯駁或者唔合理嘅地方

同埋赤燭兩隻game俾你操縱嘅「主角」都唔係主線所在，只係俾你用佢對眼去見證返成個故事係點，我諗呢個係佢地嘅風格，亦都係俾人話似睇電影多過打機嘅原因
如果諗下還願條主線唔係杜豐于，而其實係杜美心，咁樣完全係另一種味道

再講感動唔感動，呢啲都係好主觀，又唔使因為人地覺得感動就覺得好笑
有啲人正正係因為見到父母無做過啲咩，先至會俾個女嘅付出感動到，都係各花入各眼，唔使講得太盡

就係你依啲仆街
依家啲game先越出越衰

真心唔知做乜9
屌人台狗，又花時間關心台灣game
屌人垃圾game，原來自已冇玩過，只係引用台狗討論

又屌又關心，欲拒還迎，女人咁

條撚樣仲要越撈越掂激撚死

個個都話故事麻麻
但我反而覺得咁樣普普通通先正起碼貼地啲

其實你地係咪葡萄台灣人可以出到宣傳台灣本土文化嘅高質game，但係香港咩都無

睇都唔敢

睇死班人玩開速食game
先會話隻game垃圾

個班死乞衣，玩完又唔想俾錢製作人，死撚返去玩免費手機驚啦

OK 你覺得中上, 我覺得一般
當然, 遠遠去唔到劣嘅水平, 但係佢美工音樂敍事手法嘅出色, 令我覺得佢故事平淡
我無話佢故事唔合理, 我唔會屌佢呢樣野, 僅僅係平淡, 無驚喜, 唔夠吸引我
至於短, 唔恐怖, 呢個係我嘅感受
至於你話出發點, 我上面果啲有講過, 就係重玩性低, 單一結局, 而佢嘅解謎係用黎lead住黎講個故事, 我都話我無玩過返校, 我唔會知佢個人風格係點, 只係以遊戲黎講趣味性低咁解
我有講過, 若果覺得個故事值嘅, 咪當睇左場戲囉

若果赤燭學你話頭, 俾玩家從其他人嘅角度出發, 我反而會極buy佢呢點, 我真係好想睇埋以母親同美心嘅角度睇成個故事係會點, 我覺得可以
1. 從多角度去敍事, 再令玩家拼湊出成個故事嘅脈絡, 呢種鋪排配合佢生動嘅敍事手法, 我會大大加分
2. 就係玩完爸爸主線, 可以由支線媽媽, 女兒嘅角度再睇個故事一次, 咁就解決到遊戲太短呢個問題, 我覺得呢隻遊戲未盡於此, 仲有野可以develop 出黎

而我話感動, 我覺得好笑, 並唔係笑有呢個感受嘅人,而係笑一個傻妹, 白白浪費左感情去一對只想「望女成鳳」嘅父母身上
爸爸求神, 唔係求個傻妹健健康康, 而係求名求利, 相反, 美心嘅生日願望就係求一家人平平安安

但其實programming係最難個part，個programmer廢你真係難少少嘅玩法都唔駛諗
利申 大學讀cs

俾兒登仔話得小學生先玩既fornite上年直頭全世界第一啦

其實呢d先係五毛，講到自己咁清高，但係自己唔係香港人？

悶到仆街

佢地玩手機驚幾單幾單課啦

你話係咪恐怖呢
就唔太係
不過個年代既屋宛設計背景
本身係有氣氛
中式神佛地獄唐樓式建築比西方的確詭異好多
同埋我唔知佢係受pt啟發
有part有隻老母鬼完全係pt隻野
連故事都有啲silent hill影子
一個典型尋找救贖既故事
作為一隻game去睇
美術係幾豔麗
但遊戲性同創意就差少少啦

好多台灣人個老家都係咁既樣
話唔敢番去

抄P.T.

有啲位都好明顯下

我覺得香港啲舊公屋唐樓得人驚啲喎

大熱遊戲係連登都即刻變垃圾

鬼唔知咩，香港唔玩迷信都好多懸疑血腥野玩，但無人整呀嘛

無金主啫

其實我覺得個故仔幾正 啲畫面真係唔錯
不過睇個陣 我係到諗
究竟香港又可唔可以整返個類似嘅懸疑遊戲
我就係到諗 如果背景係唐樓 細佬仔用嘅簿係九因歌個款
零食可以係薯圈 媽咪麵 芝士圈 超人魷魚絲
咁一定會好正

有冇link ？

何老師角式歌

唔撚係咁激呀嘛

巴哈好似有個PO
隻GAME同佢阿婆間屋差唔多一樣咁..

爸爸求神唔係為個女健康

話你老屎忽就起晒槓既然值唔值咁主觀，發表下意見都比你見識廣博咁話，又比兩個例子又冇中國元素係入面既遊戲作反駁，不如你介紹下類似還願既作品比我開下眼介

btw,我覺得2018年戰神唔值得拿年度最佳（若果唔睇佢戰鬥、美術、音樂、手法、模組等等) 親情大把好過佢，例如有Last Day of June, Brothers: A Tale of Two Sons

有人改埋PTSD 個wiki

玩了某阿嬷家模擬器

神棍仆街死

到底係我老屎忽起槓, 定係你自卑以為我串緊你, 心照啦
btw, 有幾咁弱智先會copy人地段野黎改字當自己意見?
真係彩你都晒鳩氣
我由頭都尾都話要無串你, 你自己先撩者賤

介紹下類似遊戲啦老屎忽，唔係得個講字？
真心想搵$55-68既遊戲，要唔差過呢隻就ok
我冇話你講隻game差既point有問題，係你自己話見識多，原來連返校都未玩🤷‍♂️
玩得多麻木晒，我就係想睇你玩左有幾多

改完段野冇point咩？真心覺得故仔麻麻wo,你不如都駁駁等我地新仔見識下

我由第一個回覆都冇串你，係你講到自己咁老屎忽先撩者賤，我真心想睇，你唔係要返學訓左呀？

當食餐咁解飯囉, 雖然唔係俾唔起, 但真心覺得唔值👈🏻食餐飯都要咁計較，你係咪冇錢開飯？

我屌, 好心唔好係又屌唔係又屌啦, 人地得個12個人細TEAM 仔做到禁仲想點姐, 唔支持就罷柒就啦, 除左日本GAME 之外有邊隻亞洲地區做既GAME 真係彈出到

我唔知會員#94402 因咩事咁有自豪感，$82對佢黎講可能負擔好大呢。
唔好講日本,淨講華人地區,我相信有好小GAME係做到咁既質素。我自己唔多唔少偏心而去買，唔好講到隻GAME冇缺點，但對個華人遊戲發展黎講已經好好，至少唔係D垃圾課金GAME

唔係為左直播搵錢, 依d game簡直自虐

ok la,唔會太恐怖，唔係更加小圈子

唔敢玩,睇完stream買番隻game加ost支持下
希望佢地繼續develop呢個故事

屌你D 死人態度, 人地話覺得值, 你就好似係要駁人, 要人同你一樣覺得唔值兒得禁, 明顯你自己激動在先啦ON9

玩左幾次都搵唔到第二個結局,真心想佢出DLC 有個GOOD ENDING

恐怖又感人我都係最LIKE SILENT HILL 2,為左PT 買左部PS4,點知佢唔出,即刻甩撚爛部機

有人拆開左個文檔, 冇其他ending既資料
等DLC啦

知,條YOUTUBE LINK,唉 世事冇咁完美

各位有冇推薦睇邊個玩好睇？

其實好多香港人整game
但個個去哂鬼佬公司度整3A大作

啱
香港人技術方面不嬲上到大枱
之前蘋果發佈會都有個啦
如果唔係濕鳩政府同班有錢佬係度玩野 搞到個大環境創新風氣咁差 遊戲業絕對有力同台仔一拚

想有多D SLEEP DOG香港文化 既GAME

睇晒三個鐘點都爆到
story係吸引的
都幾恐有有兩三個jumpscare
我俾8分

夜左多鬼佬玩,睇緊sodapoppin,你覺得OK可以買黎支持下

講真遊戲性真係唔高 不過當佢係互動式電影就好正

恐怖又唔係幾恐怖 係心寒
玩完唔敢去廁所個隻 d台仔重慘 屋企個廁所分分鐘同個遊戲入面係一樣
講真八十幾蚊睇場戲都冇咗啦 就當買咗套互動式電影 都幾抵

都係睇你鍾意邊個啫
我個人有達哥就睇佢玩
但我睇了大丁
你小學雞咪睇笑波子囉

拼拼湊湊扮晒有深度

打算睇台灣個阿神玩

睇佢之前預告同ARG
其實有好多線仲未解/提及
例如預告有張淇淇xx係女人斬緊肉之後個細路女食
甚至呀伯強姦個女仔呢啲line係遊戲冇提及到
係ARG入面: 何老師搞到主角杜先生住個幢野全部人都有事

仲要(美心死咗 )廿年後何老師將慈孤觀音教發展到一個大型宗教團體
感覺上今次還願只係第一部曲 講述一下有何老師呢個人同慈孤觀音等 再講迷信點樣令人家破人亡 杜生一家事件只係開端
網上亦有好多人咁樣分析 我亦都希望赤燭之後會develop個故事線落去
唔好就咁DLC搞掂 不過如果出追殺何老師我唔介意

至於啲人係咁插還願唔夠返校好 我覺得兩者性質根本唔同 講恐怖我覺得還願仲驚啲
利申:有玩返校

大把人寧願比幾舊水買隻大廠伏game
都唔會嘗試下indie game
好彩個世界有一批人肯去低成本用心做game
又有批人肯受中伏既風險去試indie game
先出到Hollow Knight Cup head 呢類作品

見到樓上有條友評隻game個陣撇開音樂美術嚟評真係笑死

淇淇果個睇解析調番轉睇
整暈個女仔，之後肢解雪住佢

反而呢隻好似冇香港人整唔計演員

劇情推進咁似outlast 既

係 如果左到右睇反而好唔make sense

算啦喺呢到啲人係咁上下
如果係香港製作咪又係照插
認真個game真心唔貴
玩完就退款個啲正仆街

游你老母

連登仔咁撚mean
呢類indie game本身就小本經營
有缺點就梗架啦 80幾蚊又唔係3A大作

最撚好笑係屌隻game炒冷飯
恐怖game邊有炒唔炒冷飯 何況個背景同返校完全無關
你唔走去屌outlast/siren/零系列炒冷飯？
屌都屌得有point 除左遊戲時間短之外
80零蚊indie game黎講 我覺得大部份缺點可以接受

赤觸先起步無耐 淨係做中華式恐怖呢個提材已經夠新
呢間公司重有大把潛力

香港咪有個3人團整game
應該整呢d,唔好整槍game
香港大把呢d題材
高街鬼屋, 九龍城寨,屋村鬼故

叫唔識整恐怖遊戲既人整
即係叫人去死
你不如叫apple唔好整電話
去整飛機大炮穿梭機 激光劍啦

槍game 可以唔洗劇本，RPG/互動小說冇故仔一定仆直

何老師邊度交錢
我要捉你浸蛇酒
還我美心dllm

要玩就番去線上遊戲網 玩猛鬼大廈啦

道符好盞鬼
留意四個角嘅字同
睇下中下個紅色印

我們懷念他

同PT好似

香港咪又係一堆入 game 篤兩野就話自己係「玩家」

一提 linux 都會出現
只為打壓其他佢地唔滿意既野，將公有既自由區域一步步收窄，但對懸在自己頭上既屠刀視而不見，然後對受打壓者笑多聲而沾沾自喜。
呢 D 人

啲啲就真係本土啦,
香港

其實個槍GAME加九龍城寨、高街鬼屋 ETC 場景落去都得
可以MIX埋

BTW:

Poly生用遊戲重建九龍城寨 居民話當地細路仔唔驚白粉友

《籠 Cage》是一款由4位理工大學多媒體科藝理學碩士課程學生所製作的遊戲，玩家會扮演10歲的小孩「決明」在80年的九龍寨城探索解謎。起初這只是final year project，作為功課早已收集了足夠的試玩人數和時間，不過4位成員都希望將遊戲完成，畢業後也會自資開發，目前遊戲的Windows試玩版已能在網上下載。

4位畢竟是學生，之前也沒有遊戲開發經驗，用的工具是免費遊戲引擎Unity和3D圖形軟件Blender，看遊戲畫面質素只是一般，不過入面呈現的九龍城寨卻可能比電影更真實。負責統籌的Poki指他們用了半年的時間做研究調查，不單在網上和書本中尋找有關寨城的文獻，也訪問了當地居民。

「無論是地圖或者其他資料，我們問了一些熟悉寨城的人或曾經住在入面的居民，都發覺出入很大，可能大部份現有的資料都是外國人製作，在溝通上會出現誤會。」製作時他門參考了當地居民陳詳存繪製的地圖，也從採訪得知，原來城寨並不如一般人印象般品流複雜。

「有老居民跟我們說，電影、電視劇、遊戲為了娛樂效果將九龍城寨，渲染為一個三教九流之地，其實它在80年代前後，只是一個環境不好的社區而已，並沒有想像中那麼神秘，60年代之前可能比較混亂。」印象最深刻的是訪問了在城寨讀書、教書，後來做了校長的周校長。他說寨城當時有不少吸白粉的癮君子，不過當地小孩子其實不會特別怕這些，反而是因為吸毒者不時會犯罪搶劫，也偶有癮君子暴斃街頭傳出惡臭，當時小朋友是討厭多於恐懼，有時甚至會出手「整蠱」白粉友。「小朋友可能會將紗廠不要的線勾在巷口，吸毒者癮起看不到線跑過去，就會被絆倒。」

Poki他們打算畢業後也會繼續完成遊戲，目前仍然是自費開發。開發技術上很多也是自學，但也花了很多心思為遊戲加入更多特別元素。例如廣東話配音，主角決明的聲音，其實是由Poki扮細路仔聲演的。他們也找來相熟的音樂系朋友創作了遊戲的廣東話主題曲。香港背景，香港配音，還認真到創作了香港主題曲，值得香港玩家支持。

大佬呀
100 蚊唔駛玩三個鐘
已經抵過睇場戲啦
話唔值啲人介唔介意分享下平時點物有所值地洗錢法

yo好正

其實我覺得還願主題都喺講親情，恐唔恐怖都只喺襯托，但如果唔係台灣人or經歷過家庭離異，可能比較難觸動部分人。

赤燭由2d走到3d，畫面進步好大，不過捨棄咗劇情深度，但直白唔等於唔好睇。個人感覺上還願只喺小牛試刀（希望係），更期待下隻遊戲。

利申：爆機買埋soundtrack

玩完退款果班抵遊戲商去哂開發手遊。唔好問點解冇大作出。

2個鐘內爆到咁撚勁？

原來有維尼

仲以為出dlc 打何老師或good 結局會神作
原來一早已經神作左，等睇$0.5入場

手機遊戲都有一班黑石同退錢黨
低賤ge人多到你唔信

呢啲幾十蚊小本製作就挑三挑四
搏人讚佢好有品味

見班友share 仲諗住即刻撐佢
屌...瞬間道歉
好撚心,中國閪都唔撚買你單,玩大左又要縮做乜尻,垃撚圾

明明聲明不卑不亢 又唔係話特別向中國玩家道歉
仲好撚嘲諷 咁就屌垃撚圾同班玻璃心中國豬有咩分別

差d落塔，好在有台仔禁住我

好撚多支那玻璃心

意思意思發下聲明
釣完玻璃心中國豬魚再釣港台崩潰仔魚
釣魚公司赤蠋

負皮行銷
全黃皮膚中伏

我覺得唔值, 會表達我嘅理由出黎, 乜唔講得? 乜連登你就係只能「值值值」「唔值唔值唔值」咁講野? 講野唔係有啲理據?
你咪又係一樣, 唔俾得人地踩, 家下駁下佢又點丫, 我屌佢老母咩?
我又唔係話隻game一無是處, 佢值得讚嘅地方我都有讚
但你呢啲ON9思想, 就唔准人地有另一個諗法
我向來係講完我覺得有咩做得好, 有咩做得唔夠, 我先話評論話overall唔值, 我有撚逼任何人一定要話隻game唔值咩?
ON9無腦文盲大仆街, 番去睇清楚人打乜先啦, 仆街仔, 我屌你老母臭閪生著你咁嘅無腦人出黎

有話唔比你講咩，話你d態度掘雷鎚好似想聊人嘈交咁呀一個話你就話姐，個個都話你就檢撚討下啦，講意見講到你喱d 死人態度，人地屌你rude又話咩人地唔比你自由發表意見，討論區最撚乞人憎就你喱種人

台狗前台狗後班垃圾係咪用on board display打機？

兩大巨頭n記a記既CEO都係台灣人

意思意思
你想講係咁意發下聲明下話

你都唔係好得好多
係你身上睇都一樣野, 人人都話咁, 咁你就一定係錯啦, 因為人人都咁講吖嘛
呢個世界最克人憎就係你呢啲跟風友
咩丫, 我啲態度掘, 你地啲態度好撚好? 洗唔洗奬粒星星俾你丫?
咁撚驚人態度掘, 番去搵你老母計囉, 咪撚出社會啦, 你邊位丫? 洗同你客氣?
洗唔洗對你好似同小朋友咁講野丫

第一句就feel 到你d 概念幾咁混亂，從來講緊係唔止一個人屌你d 態度，你就講到話咩個個話你就等於你錯，實情係根本冇人講咩等於岩咩等於錯。咪撚係度偷換概念亂扣帽子

你態度唔掘人地又會掘咩，上面都有人講話你一黎就話高姿態話咩自己玩得多睇得多先覺得唔值，依樣就唔再重複係度講。唔撚洗面我，咁依家未屌鳩緊你囉，上面大把人有正面負面討論得幾開心，係你喱類撚屌態度惡劣先將乜撚野都變成罵戰姐

唔憤氣就繼續quote 我，不過我就就止作罷，你繼續

講真，有美術有故事
但無遊戲性無自由度無可再玩性嘅
就唔係叫遊戲 係叫電影

82蚊你真係當睇一套可操作電影咁就得

所以你可以話佢係一套好電影
但話佢係一個好遊戲就有啲雞肋

啱架啦, 人云亦云, 上面討論得好開心? 你無追post定盲撚左?
ON L 79 , 你早走早著, 咪撚係度丟架呢個做法就啱架啦, 因為你除左講埋啲丫媽係女人嘅野之外, 你乜都唔敢講, 因為驚俾人話你錯
我唔介意人地掘唔掘, 佢掘關我撚事, 我唔開心咪屌撚番佢轉頭, 由頭到尾都好似你呢啲長唔大玻璃心先驚人地講野掘, 又驚人地係「老屎忽」, 因為你無料丫嘛
講野無point 又驚大人又要扮細路, 番去搵你老母攞奶飲啦 兒登仔

覺得個故事唔夠完整 淨係帶倒一個人太過迷信ge故事

如果可以講埋棟大廈發生ge事 同個邪教之後點樣就好

明你講乜
唔知點解你俾人屌到上天

多謝大家支持

J 左你老母

都估到 講無腰骨同香港差唔多

媽媽很漂亮 所以我也喜歡唱歌

三次元真實恐怖game仲唔神作
望下邪教點負評 點樣令一般人/雲玩家走避不及

實況大紅, 網上班友靠佢賺錢.
但好少人比錢買...

一個題材啫，同買最大買家都係大陸人，做咩上鋼上線